除淨前除淨後買煤氣分別

睇完之前煤氣升咁急個post同買煤氣意見個post 都有巴打講其實除淨前後買分別不大 諗緊係咪真

最近恆生開戶做緊免佣 心郁郁都想買返啲藍籌 煤氣都係心水之一 因為見好多人吹奏

之後我整左個excel 去睇吓除淨前後買煤氣到底有咩分別

我當買完渣5年 咁4叔都老 有巴打話佢一日在生一日都會keep十送一 當佢黎緊呢5年 直到2023年都健健康康 再假設5年入面(2019-2023) 只有3年(2019,2021,2023)有十送一

我假設未來呢幾年煤氣會0增長keep住15蚊 然後我2018除淨前17蚊買十手 (啲手續費我用恆生套收費計 同埋我冇將利息納入計算 )

2018變左11000股係因為今年10送一
最尾到2023年年尾 回報率係28.42%

如果我當除淨前個價同今日收市一樣係17.02 咁除淨後就應該得返(17.02-0.23)x10/11=15.26 我當我除淨後15.26買十手

最尾到2023年年尾 回報率係30.04%

其實咁樣係咪意味住除淨前or後買其實真係分別不大？

其實呢個計法已經係假設左3號年年有10%增長

自打嘴巴死火

你試下set多d唔同%增長甚至會跌再計下數

同埋除淨後你好難用返呢個價買如果大家係對煤氣有信心
相信除淨日競價已經升返少少

如果係exactly零增長 咁假設會送紅股嗰3年(2019 2021 2023)嘅股價應該要跌返10%

如果2018除淨前17買十手
2023年尾蝕6.27%

2018除淨後15.26買十手
2023年尾蝕蝕5.08%

差距似乎唔算好大

雖然不大但係都係除淨後先入有多少少著數 不如慳返d食餐好

頭先計埋當2018年股災 年尾個價得返17一半=8.5
然後2019-2022零增長

無論係2018除淨前17入十手
定除淨後15.26入十手

2023年尾都係蝕約46%

問題係17跌去15.26係理論上完美嘅跌法

我計過當我17入十手 因為今次派左10%股+每股0.23息 除淨後如果唔跌低過15.32(大約跌9.88%，另外之前蘋果報導過 咁多年黎唔計08股災 除淨日跌幅嘅range係9-12%) 其實係蝕左

而且上面有巴打講 未必喺理想價位入到貨

有冇篇apple報導 我搵唔返
想搵返黎睇諗諗

之前蘋果試過計
趣BLOG BLOG：煤氣最佳投資法 - 股榮

你應該諗依嫁佢係大陸既發展未來會點

除淨後買 平啲，但要渣耐啲
除淨前買 貴啲，即有紅股送
睇你要邊樣

lm

月供唔駛煩
除淨前後都買

又一大班人衝去買煤氣

其實你前後買都係差唔多
你除淨後買就係搏佢除淨後有d人會賣，之後個價跌
當你而家係17蚊，你用17萬買10手
除剩後你用低過15.45買番11手，咁你就賺左

我覺得佢篇文有些少誤導
望落總回報好似好吸引
但拎返d數除開既 計埋10送1同股息 平均每年回報都係9%左右

分別係你根本估唔到除淨日係升定跌

佢咁買就不如每年3月左右，有公佈10送1既就買
揸到除淨前就賣，個度d升幅就肯定無10％既
但你唔使揸成年，揸3個月左右都有5，6％既升幅
好似今年公佈10送1，第二日個價係16.18
如果你買左，而家都升左5％以上

其實你等到52週低位就買已經唔錯

我就除淨後買 可以買多10% 出年收多10%息同紅股

我之前都計過 其實真係分別不大

不過呢度可以講多少少 07-17唔計08嘅平均跌幅係10.65%左右 如果你除淨後以<15.45 (跌幅>9.12%)買十一手 咁就比除淨前以17買十手着數啲啲 但其實都分別不大

不過老實講除淨日會發生咩事係好難講 你講得啱 未必可以喺最理想嘅價位入到貨 如果你買咗嘅就keep住先 除淨後再入貨拉抵買入價